採訪手記：自由選舉 人民才是主人

2018年11月25日

採訪手記：自由選舉 人民才是主人

剛滿18歲的蔣小姐隨爸媽一同到票站投票，集中投同性議題，坦言心情緊張怕蓋錯印。

2016年，國民黨在總統選舉兵敗如山倒，朱立倫在舞台宣告敗選的時候，台下的女粉絲哭成淚人，那一夜的國民黨就如一個羸弱老人，失去了活力。事隔不過兩年，滿面愁容的一方轉變成民進黨，陳其邁開票現場鴉雀無聲，也沒有人搖旗吶喊，大家都希望票數遙遙領先的畫面一直沒有出現，這就是民主選舉的現實，人民要換人，誰能說不能！

首投族李小姐稱關注同性議題，家人有向她解釋公投議題，再由她自己決定投票。
首投族李小姐稱關注同性議題，家人有向她解釋公投議題，再由她自己決定投票。

管你是主場或作客

陳其邁在這次高雄市長選舉中，焦點一直不在他身上，政見被對手的新聞話題所淹沒。由台北空降的韓國瑜一招攻三山、一時唱《夜襲》，「不談政治、只談經濟」、「愛情摩天輪」等口號、要人口增至500萬人，讓傳媒閃光燈都在韓國瑜狂閃，陳在雙方交鋒後一直做阿二。有台灣行家及學者說，高雄是綠營躺着選也能贏的城市，但陳勝出黨內初選後，擺出贏硬的姿態拉票，結果被空降的「賣菜郎」偷襲，前者是在地人、後者一年前才到高雄拼選舉，最後主場滿盤落索，敗選原因複雜。但可以肯定的是，這一晚，恐怕是綠營及所有粉絲難眠的一晚。

或者，這就是民主選舉吧，就算立場自稱站在人民一邊，勝選後表現卻不如人民預期，不管你是主場或作客，也會被選民踢下台。值得慶幸的是，政客此後的表現要是能獲選民肯定，仍有機會捲土重來，這應該就是自由選舉吧，是否值得我們羨慕？

■記者廖智廣

上一則
上一則
外媒︰同婚之路倒退

下一則
下一則
排長龍等三小時尾段選民可看大局做決定 投票未完先點票各界狂轟

政令難出總統府 蔡英文恐難連任
憑礦泉水 滷肉飯奪高雄韓國瑜高呼愛與包容
票數叮噹馬頭 柯文哲陷苦戰
女將打空污牌 藍營重奪台中
丁守中「二十四年磨一劍」
候選人贏形象 國民黨須換血
三大反同志公投 篤定通過何韻詩︰世界比我們想像的保守
正名「台灣」 觸礁
外媒︰同婚之路倒退
排長龍等三小時 尾段選民可看大局做決定投票未完先點票 各界狂轟
票王侯友宜 大勝蘇貞昌
大陸60萬親藍台商回鄉投票
花絮：索爆韓冰陪爸爸投票搶鏡
蔡英文辭黨主席承擔責任民進黨大敗 高雄變天